中興通訊只係開始，結局可能係中國人民大規模失業

你睇返我之前個post對於一個小偷講你唔俾佢偷嘢就係最大獲
唔係資金短缺問題而係長期佢冇辦法再去偷嘢嘅能力

中共人民幣佢點樣印刷你都冇辦法都吹佢唔脹

但係而家美國總統講明唔俾中國偷嘢其他先進科技國家都會效法

當最低下邊嘅生產工序搬去東南亞之後。咁中國點樣養活咁多工人

變農耕大國
前題係真係搞得起嘅話...

習總叫大學生番去姦田，侵侵幫佢助攻

華夏文明自古以黎以農立國
但依家呢世代一早忘記左
為左資源不斷去破壞土地同自然生態
我諗佢地想做番農業都好難
土地既復原少則3年多則10年

唔知有冇記錯中國自己生產嘅食糧係唔足夠養活人民
需要向外國入口

全民抄股救經濟。

上山下鄉

又支爆？

股市同外匯市場唔會爆
國家操控着貨幣銀行利率同佢會管制

而家係估講緊係好多人會失業

其實食糧呢樣野，自古而來就無咩自給自足嘅講法
中國人係比較productive in 生產米，但除左米之外，其餘根本乜都生產唔到

香料，香辛料係依靠東南亞印度入口

今時今日你見個d中菜其實都係明清先盛行，因為古代根本無咁多香料
胡椒呀呢d，好依賴外地入口，直到今時今日都係，你中國嘅氣候種唔到人地嘅香料出黎

咪玩啦
啲地一係荒漠化一係中哂毒
種得出野先算啦

呢個真係唔知。想請教下
如果農地荒漠化之後但係氣溫濕度環境仍然許可之下會唔會有機會轉返做農地？

農地荒漠化其實好難轉返。你睇下北京沙塵暴一年比一年犀利，根本係控制唔到 唔惡化已經好難

支那人管就應該無可能搞得返

至少要返十幾廿年

偷歐/日/韓

再唔係偷晒台灣
呆灣佬傻下傻下，大把愛中國傻西

如果得嘅撒哈拉就唔係沙漠係草原啦

可以
但要大量工程和資源勉救

有些沙漠救到，有些救唔到
沙漠都成好多種

一大規模失業就搞事
共產黨最驚

重金屬米有得搞？

個度氣候問題....
如本身係農地人為導致沙漠化一定有得救

強國班貪官，班土豪
根本係垃圾，佢地控制個國家，梗係無得救
外國已經有例子係救到的

唔洗搞
身為龍的傳人，炎黃子孫，無問題

自古以黎，生存唔到又多人既國家就會輸出戰爭

終於見到支爆

中國會先內亂

可以
但強國班廢柴貪官唔會理 ，破壞完就走

通常大戰就係因為呢個原因
只有全面戰爭先可以解決經濟問題

迫一個國家耕田係停止佢向外擴張嘅最好方法

1945年當時盟軍都準備將德國除工業化之後主打種田，等佢冇晒科技搞軍事
好彩蘇聯變成大威脅，美國要培養德軍當住共產黨入侵

而通常都失敗

依家班後生撚同你耕田咩
連做廠都嫌辛苦, 寧願做d低人工既工

應該對外出兵失利之後先會內亂
而家對內控制太緊唔會咁易亂到

輸尻硬
到時日本侵華2.0

點打 一個打十個

啱 成人台有個高手講過10幾年以前大陸叫雞又平又靚
希望後生班女人出返嚟做雞

我太遲出世體驗唔到
不過好快就有機會啦

日本比美國鍊住春袋點會比你食支那
我估共衰左就分裂內戰
再變代理人戰爭

岩

make America great again

實會

未有美國孟山都前係

農地荒漠化好難返轉頭
不過骨場重開應該唔係好難

共和黨議員引述美國總統透露佢嘅想法。

美國今次係認真嘅對付中國唔係講笑

如果大規模失業，咪即係支爆預兆囉

大躍進2.0 is coming

歷史話俾大家知，邊個想取代老美，老美就會搞鳩佢
咁歴史會唔會重複呢？

所以拎白咭先係最惡

冇農田點耕
全部起曬鬼城

大陸仲邊有農地呀
好多農村漁溏田都收晒變工廠
點變水泥地變返田呀

老實講句喺改善沙漠化方面中國做得真係幾好
係少數可以減少沙漠化面積嘅國家
當然啦中國有更多嘅土地面臨嘅污染係比沙漠化影響更大同不可逆轉

污染問題
仲有用支那人性格 , 呢樣有賺就一堆人做同一樣野 , 頂爛市
零售佢都可以咁做 , 但農業咁玩 ,過度耕種會加劇沙漠化 更加種唔到野
而且冇人敢食敢買

唔係蠢都唔會覺得自己可以取代啦
共同點係全部都係急速發展
試圖想好撚快就過美國
急略咗啲好重要嘅結構問題
但支那真係脆弱咗啲
點會明知咁依賴美國，仲話要過美國

歐洲、日本嗰啲都未出手
淨係美國搞一兩間公司都曝露晒啲泡沫出嚟

支那個地區係邊呀
可農耕氣候都幾多
一定有地方係易搞啲㗎啦
問題係根本就唔夠養佢嘅人口

中國人民大規模失業，美國恐慌了 ，中國或許成為大贏家

以宜家既農耕技術
所有蝗上山下鄉 , 佢地為左達標
肯撚定冇止盡咁用化肥 , 激素 , 農藥
跟住呢d農作物同時推出市場又會頂爛市
假設有人買都買唔晒(運輸問題) , 由佢變爛再種過

以蝗既處事方式 , 乜都求鳩其 , 屯積大量化肥有一個危險性，就係處理唔好會爆

玩輸可以勝過別人

大煉鋼

★[突發] Qualcomm 全球裁員 1,500 人

做得幾好.......？？
前年先話沙漠化愈黎愈嚴重
之前種個堆樹反而加快左地下水概消耗.....

二廣獨立

搞高科技有撚用咩，炒樓先係王道 中國人最鍾意見到樓價升

5.1前搞d咁既野

屌啦

鄉下係水源頭附近起電鍍廠

中國或成最大贏家

一個習慣咗抄襲仲要好成績既學生，你一旦唔俾佢抄，佢自然就會好唔高興，話你破壞大家既友誼乜乜乜，甚至會威脅報復你。

但問題係，有料既學生點都係有料，成績唔會點變化，但一路靠抄既學生，要佢keep住個成績就難過登天。

當然，個學生仲可以同人講自己會努力向上，唔駛靠抄襲都得，但當你由幼稚園抄到去博士，要你一下子去追返個水平差距，除非你係天才囉。

莞式桑拿復興

用你個比喻嘅話咁中國更加冇得救
因為兩個學生嘅父母同埋佢哋嘅生活哲學根本完全唔同，冇可能追得返個水平差距

中國定美國內部腐化嚴重? 你就知邊個最後嬴家

冇記錯支那本身就係糧食進口國

中國人全變成難民，恐食窮整個地球，

中國或許成為大贏家

無芯片唔緊要,我地有茅台打柒美國佬 中國又贏

蒙牛市值又幾多

東莞的森林重回之日不久矣

無撚得救

物理支爆

全民番鄉下耕田

放心啦 全世界人都飲茅台

金魚缸復活

痴撚線 , 以為係支那糞青講
點知係新浪官方打出黎

笑撚到仆街
用茅台同晶片比

又燈....

仲有最大優勢
人鬥多，13億人一人一啖口水都浸撚死得3億既美國佬
嬴國又然

玩高科技農業囉
水耕 室內種植之類
唔需要實體農地 只要有充足水源就得
反正咁多鬼城咪打通晒大廈做室內農地
不過上面好似連水都唔夠

Trump: make America Great

越戰又來。估計輸

有人呃咗刁王以為美國冇料到

大陸以為自己可以轉型

廣東成立南方政府

我只要重金屬音樂

男既耕田女既做雞

你都ON9
玩農業依個年代仲邊有大量利益俾班領導貪
有既仲唔一早做左?
貪字行先,國家理撚得你

歷史都告訴我們你唔搞老美老美都會搞你,看看中美洲

成件事根本傾好曬

美國:拿定汽水爆谷等看大型內戰
大量人口失業會有社會動盪

國師上腦？咩華夏文明？

因為根本冇野可比！求撚其

中國人民大規模失業 中國或成最大贏家

冇錢冇得食！全部成為賊

正想打同一句野

好搞唔搞走去搞石油人民幣結算

人地美國連兵都唔使出就玩殘支共

土地都用曬嚟起樓
水泥點還原到？
還原唔洗錢咩
加上鄰國不思進取
農業技術十年如一日
再計埋做咩都要分收穫俾黨
邊柒個會想做
鄰國一講改革農業真係笑大人把口

美國要你滅亡，必先使你瘋狂

呢個真，大陸去親邊度d地都俾人掘爛晒，一係就勁污糟，草都冇幾條，好撚恐怖

果時就係因為起樓搞房地產,做世界工廠將D地起曬廠同搞科網泡沫可以賺到笑先轉曬型
你依家叫班高官嘔返D錢出黎做還原?
你真係發你既嬴國夢啦

室內耕種要用好多電力

售價抵銷唔到電力水源

而家大陸成日都發電率不足
周不時停電 工廠停工

侵侵：make 東莞 great again

大家咪以為大陸好發達

佢地連供電都搞到一pat屎咁

Google 下「計劃停電」全國經常都局部地區性停電

美國總統所邀請嘅貿易顧問同國家安全顧問都係極度痛恨中國嘅所作所為

就算唔係滅亡都會限制你中國嘅發展

不過最重要係其他國家會唔會一齊搞中國，得美國一個封殺，轉個頭中國去抄其他國家都係冇撚用

真係有可能
因為上面啲工廠就算係國家。如果你冇單就留唔到班工人亦都唔會養佢哋

貪官同高層攞咗最後一筆錢走路留返班工人喺度等死

有道理。低增值產業已經走咗去東南亞
但係比較複雜嘅
電子業係中國嘅供應連鎖仍然非常之齊全。
變咗人工提升都仲可以養到工人

想講呢.....

搬左好耐......

重性都? 太細啦
應該變性國

夠水就唔駛之前玩咩南水北調

班傻鳩撚識南水北調咩
肯定未撚出世啦

年輕雞蟲或成最大贏家

Anyway 中國始終或成最後贏家

美國總統Twitter 有四千五百萬追隨者
加埋Facebook Instagram同Potus 戶口總共超過1億四千萬。佢只要講一句說話世界上就會過一億條回覆及討論

咁樣會非常容易明白點解佢一標籤希拉里為狡猾
希拉里好難翻身

如今佢名言中國係科技偷竊者，所有美國官員機構以及商業，都會小心之後對中國加以提防所以估計中國真係冇得翻身🤗

大陸工廠妹全部去返世做雞

中國如果過唔到代工轉型 依個關口
真係等死...
香港就成功轉做金融服務 但中國就

中國社會結構始終唔會有太多金融人才
絕大部份係要出賣努力嘅工人。依家問題係如果世界上突然唔需要太多中國嘅產品咁佢正下嘅生產力同埋工人會點

支那死唔去嘅，重有雞嘛！

一係轉做內需
一係就跟世界standard
唔可以再抄撚完人地
再話自己整 再低價搶人生意

脫貧已經脫佐一次褲

厲害了我支國。又再脫

食日本米

如果睇番歷史
中國每個朝代末期, 都係人口太多, 但糧食又不足, 所以大量人餓死或起義
所以, 將來中國都係會一樣

中國人口太多, 又無咁多糧食, 到時首先會有大量中國人餓死, 跟住全國各地都會暴動, 起義, 好多人做賊, 跟住就會內戰, 產生大量難民

至於你話 大陸女人 的確會去做雞
但同一時間大陸男人都會 去做賊
D賊 肯定日日係關口到等住, 一見香港人過關就衝上去殺左佢, 再搶財物

所以到時根本無香港人再敢番大陸, 正如你都唔敢去敘利亞一樣

反而有大陸女人做難民, 衝來香港, 再做雞, 就有可能性

D大陸仔又咪一樣會去賊

到時你都唔敢去大陸啦

一過關, 死左都唔知咩事

又搞多次上山下鄉2.0

原來習大帝一早睇透

講起矛台個例子，矛台依類消費品作為產業鏈最後既一環，即使美國需要進口，都係用黎消費，對成個經濟既後續影響好細。

但晶片、系統依類技術，作為產品核心，係用黎作進一步加工生產，一旦冇咗，後面成個增值產業就會斷晒，而且好難短期內搵到替代品(eg：sd vs mtk)。

網路長城、監控系統都要老美晶片
如果發生全面停止供應就...

家陣班MK朝早5點先蒲完返屋企瞓，你叫佢早過隻公雞起身走去落田插秧?

當中國經濟崩潰果陣, 佢地唔種田,就會餓死
已經無得佢地選擇

就好似家陣 你屋企無哂食物, 又無得買, 跟住你父母叫你一齊種田, 你唔種, 就餓死
你種唔種??

呢種思想已經唔係死雞撐飯蓋
而係弱智

美國國內有新興企業想動搖石油依賴性都俾油企搞啦
更何況你少少支那

香港要借鏡。
係生命命脈既地方要諗計唔好完全依賴大陸。

你去同林鄭講

將間公司執左佢
再開過第二間
燒多D錢去做宣傳,幾年後就無事啦

依家唔係出產有問題,係入貨有問題,開過第二間都無用

我諗佢地會選擇落嚟香港偷呃拐騙
都唔會選擇耕田

唔講失業, 剩係消費都有困難啦
依家大陸咩撚野都興 QR code 比錢
今次禁中興, 如果第日華為都禁埋
D大陸蝗以後咪要拎住哂外國手機黎生活?
點撚對得住佢地偉大嘅習大大

唔怪知得習帝叫人返鄉下耕田，原來早料到呢一禍

其實無依賴支那

香港有邊個行業可以叫「依賴支那」

今次美國如果認真既打算搞死中國, 香港實有份, 唔好諗住香港置身事外

「石油人民幣」上路

【文╱魏聖峰】

國際主要原油交易一直都以美元為主要交易貨幣，「石油美元」這個名詞正是美元霸權的象徵。三月二十六日中國證監會在上海石油交易所掛牌以人民幣為計價基礎的原油期貨合約，正式啟動「石油人民幣」。對人民幣來說，是人民幣國際化的重要階段，日積月累後未來有可能挑戰當今美元的霸權地位。

一九七○年代初期發生過石油危機，當時ＯＰＥＣ產油國力挺美元政策，造就當今全球原油交易都用美元作為計價貨幣。美元只有美國政府才有印鈔權，美國在全球的外交和軍事力量就是維繫美元的霸權地位，這才符合美國的利益。透過美元成為全球主要的通用貨幣，讓美國享有經濟上龐大的利益。即使英國布蘭特原油期貨是在倫敦交易所進行交易，大部分進出歐洲地區的石油，甚至是從俄羅斯、中東和亞洲的原油出口國都採用布蘭特原油期貨的報價作為計價基礎，但布蘭特原油也是用美元作為交易貨幣，而不是英鎊，這就是美元霸權下的產物。

石油美元霸權地位

過去的產油國都沒有人敢挑戰美元的霸權地位，只有伊拉克前總統海珊在二○○○年十一月宣布當時伊拉克的出口原油改採歐元計價，伊拉克將歐元納入當時的外匯儲備。這是產油國有史以來首度有國家挑戰美元霸權地位，結果不到三年，美國和英國聯手出兵攻打伊拉克，並除掉海珊。美國要除掉海珊最重要的理由就是他挑戰美元霸權地位，這和美國利益不同。

海珊之後，中國在上海石油交易所掛牌以人民幣為計價的石油期貨，未來在中國進出口的原油將陸續用這個牌價進行交易，石油美元又再面臨挑戰。根據維基百科的資料，上海曾經在一九九三年開設上海石油交易所，當時僅成立一年就因為中國國務院政策而被迫關閉。探究其原因，除了當時中國經濟才剛起飛，中國內需經濟尚待建立，更需要吸引包括美國企業在內的外國公司到中國投資才能帶動中國經濟成長。當時中國應該是在美國的壓力下，中國撤掉石油期貨交易。

人民幣國際化重要階段

隨著中國經濟實力不斷成長，這次不顧美國壓力成立上海石油交易所，掛牌以人民幣計價的石油期貨，上海交易所成為全球第三個掛牌石油期貨商品的交易所。中國勢力崛起一直是這幾年全球政治與經濟的主軸，到目前為止，美國都還不承認中國是經濟大國地位。中國近年來因為與美國的貿易順差逐年擴大，去年更達到三七五二億美元，占美國對外貿易逆差的四六％以上，美國和中國間不斷發生貿易口水戰。如今，中國要來挑戰石油美元地位，讓石油人民幣來勢洶洶，這當然是人民幣國際化的重要階段，卻對美元霸權地位的挑釁意味濃厚。未來美國如何和中國過招，都將牽動全球經濟板塊的變化。

安心上路

失業? 唔會啊, 整多幾次天津大爆炸咪不升反跌

13億中國人 一齊落來香港 偷呃拐騙??
就算 全香港700萬人 送哂成副身家比佢地, 都養唔到佢地一年啦

其實
雖然中國新一代係少爺仔, 但主要都是大城市既人, 大約五六億左右
仲有七八億人 都是生活係農村, 呢班人都可以種田

不過問題係, 現在中共為左發展, 令到空氣, 食水都有毒, 好多田已經不能種植, 呢樣先係最大問題

香港只有700萬人口, 要養活香港人好容易

但中國有13億人, 你點養咁多人??

咪農化呀，一陣又搞咩化學農作物整到火星異種咁就hihi

唔駛做又有黨養，其實失業又有咩可怕喎

搞比我睇，我想睇

d 地都種唔到野喇 點耕呀大佬

唔好意思 我令願一齊死 見到支拿滅國 我唔理自己會點我都係十分開心

唔畀chips就放曬D生番五毛出嚟